<p><strong>Giovanni Rana</strong> dichiara oggi, con una pubblicazione sul proprio <a href="http://www.rana.it/it/mondo-rana/qualita-e-una-scelta">sito</a>, che&nbsp;entro<strong>&nbsp;giugno 2017</strong> completer&agrave; il passaggio ad una fornitura di uova provenienti esclusivamenteda allevamenti non in gabbia. Questa pubblicazione, che <strong>ridurr&agrave; la sofferenza</strong> di centinaia di migliaia di galline, arriva a seguito di un dialogo intrattenuto&nbsp;con il <strong>Dipartimento di Sensibilizzazione Aziendale di Animal Equality</strong>.&nbsp;</p>

<p>Con questo impegno, Giovanni Rana si unisce alla lista di grandi aziende,&nbsp;che stanno progressivamente escludendo&nbsp;gli allevamenti di galline ovaiole in gabbia dalla lista dei propri fornitori. Pochi giorni fa, Animal Equality ha diffuso un&rsquo;<a href="https://animalequality.it/news/2017/02/28/il-vero-prezzo-delle-uova-la-nuova-scioccante-investigazione-di-animal-equality-italia/">investigazione</a>&nbsp;che fa luce sulla realt&agrave; degli <strong>allevamenti</strong> di <strong>galline ovaiole</strong> in <strong>gabbia</strong>. Studi dimostrano che le galline sono creature dotate di grande socialit&agrave;, sensibilit&agrave; ed intelligenza. Nonostante ci&ograve;, in questi allevamenti le galline vivono <strong>confinate in piccole gabbie</strong>, costrette su un pavimento di rete metallica e senza la possibilit&agrave; di compiere la maggior parte dei loro comportamenti naturali.&nbsp;</p>

<p><img alt="" class="wp-image-2026" src="/app/uploads/2017/03/1_gallina_successo.jpg" style="width: 850px; " /></p>

<p>Per quanto l&#39;abolizione delle gabbie non sia certo sinonimo di benessere animale, riconosciamo che Giovanni Rana ha compiuto un <strong>primo</strong> grande passo verso il miglioramento delle condizioni di vita di centinaia di migliaia di galline che soffrono enormemente negli allevamenti intensivi.&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Animal Equality ha fondato il <strong>Dipartimento di Sensibilizzazione Aziendale</strong> lo scorso settembre 2016 con l&rsquo;obiettivo di <strong>eliminare l&rsquo;utilizzo delle gabbi</strong>e negli allevamenti di galline ovaiole in Italia, Spagna, Brasile, Messico ed India. Continueremo il dialogo con grandi aziende del settore alimentare affinch&eacute; sempre pi&ugrave; compagnie si impegnino ad abbandonare gli allevamenti che utilizzano gabbie.&nbsp;</p>

